---
templateKey: article
title: 多数派的死与生：致读者
slug: the-masses-has-been-blocked-by-china
date: 2021-04-06T15:43:21.758Z
description: 2021年4月4日晚，“多数派”微信号、微博号遭到封号（被屏蔽所有内容、帐号被停止使用）
featuredpost: false
featuredimage: /img/img_c38d4dfcb471-1.jpeg
trending: 9
isbrief: false
columnist: 多数派
tags:
  - 多数派
---
【转载自多数派】

![](/img/多数派的死与生-1-scaled.jpeg)



亲爱的多数派读者们：

大家好！想必你们已经留意到，2021年4月4日晚，“多数派”微信号、微博号遭到封号（被屏蔽所有内容、帐号被停止使用）；而同一时间，我们的网站 www.masseshere.com 也被墙。如果你有只关注多数派微信、微博号的朋友，还请帮忙转告派派的情况给他们。

从2020年8月5日发表开篇词以来，“多数派”在墙内仅存活了8个月。当然，派派的命运绝非孤例：在最近的日子里，已经有数不清的左翼平台、女权平台被炸号；许许多多的行动者被攻击、被消失……

对于这样的结局，我们并非没有心理准备。在开篇词中，我们就曾写道：“历史再度开启，我们正见证着一个去政治化‘小时代’的黄昏，和一个再政治化大时代的来临。多数派是诞生于这个大时代的青年平台。” 时代的黑暗已经向我们涌来。但关键在于，我们能不能站在一起，将压迫的时刻变为反抗的时刻，将黑暗的时刻变为团结的时刻。多数派相信，即使在看不到希望的时候，我们“能做事的做事，能发声的发声。有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火”。

在过去的八个月里，我们很高兴地看到，我们不是在单打独斗。 短短八个月的时间，我们已经收获了上万的粉丝，来自社会各个角落，从事着各种各样的工作。我们不断收到来自读者的鼓励，很多朋友留言表示深受我们文章的启发，有人表示要主动捐款，有人询问是否能以力所能及的方式为多数派出一份力，更多的朋友纷纷响应我们的号召，主动以不同的方式理解和实践着自己的日常生活，想象自己与身边人不同关系的可能性。我们很感动，也对此表示非常欢迎。事实上，我们常常感到自己的不足，十分急切地盼望更多朋友的加入。未来，我们将更努力地探索如何引入读者参与共同运营的方式。

“多数派”在墙内阵亡的4月4日是清明节，一个悼念死者的日子。其实，在过去的八个月中，多数派和大家一同见证了许多逝者、被牺牲者的真实故事：疫情下的死亡阴影，从高楼一跃而下的青年，猝死的、或自焚的劳动者…… 不过，巧合的是，今年4月4日恰好也是基督教的复活节。唯物主义者当然不相信任何神秘力量，但其中的对照毕竟饶有趣味。或许，对进步运动而言，死去之日也正是复活之时。且用罗莎·卢森堡的遗言，作为我们对禁言、对镇压、对勾结共谋的资本与权力的回应：

“柏林秩序井然！”你们这帮愚蠢的奴才！你们的“秩序”是建立在流沙之上的。明天革命将在磨刀擦枪声中再次兴起，吹响令你们惊惶失措的号角，宣告：我来过，我又来到，我还将重临！

谢谢所有读者对多数派的关注和支持，我们来日再会！

派派

2021.4.5